---
title: 智人进化录——Day35
date: 2020-04-19 10:21:44
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上7.30+赖30分钟，午觉28+10，晚上45
2. 45分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部、还剩14次惩罚性腹肌训练
跑步失败，惩罚性训练还剩10次。
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
    房间方面的优化程度蛮高的，今天继续坚持，简约风格蛮好的。
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
    这种减少需要渐进式的，一次减少强度过高，会导致报复性的反弹。
    3. 练习打字，提升速度（暂停打字计划，放到心累的时候，找一个完整的时间，练习打字）
    应该就是今天了
4. 英语
    1. 构思常用的句子，整理一个专门的英语常用句界面，就用印象来吧。
    2. 考虑恢复阿卡索的课程

核心待办：
1. 继续写稿子（细分一下任务，至少完成4个）：
    1. 动态扩展【次要任务】
        1. JNI
        2. OGNL表达式
        3. EL表达式 
        4. （新增）invoke方法原理 - 转为JVM知识，摘取安全相关的内容出来。比如这次的MethodHandle注入类。
    2. 容器安全
        中间件源码、架构
    3. 服务安全
    4. 反序列化
        N个议题，有的是任务
    5. 自动化审计【主要任务，但感觉这一块儿需要再深入一下JVM，跟毕设是同步的】
        1. 审计平台搭建，搞成risp那种的。SpringBoot+Vue
        2. Gadgetinspector架构分析
        3. CodeQL分析
        4. Fortify分析
        5. 审计模块设计，学习UML

当日任务：
1. Spring书作为资料，编写Codeql-cli交互功能，整理Payload、Vue两部分文档、前后端通调 doing
    1. 编写命令执行控制代码，返回Json回显
    down
    2. Vue接收回显，显示到界面上（或者用数据库来存？前端只是通知刷新）
    3. 修复认证接口bug（不着急）
2. Codeql文章消化，这个要和整理Payload一起进行。
    1. 自定义pack
    doing
    2. 规则整理
    3. Fortify规则消化
    4. 文章消化
3. 内推问题反馈【争取】
4. 总结之前的bug、日报、做一次阅读总结
doing

## 反省
1. 跑步失败，以后早上能跑步的话，还是早上跑。这种影响激素分泌的运动，对整天的精力提升都有好处。早上没办法跑的，就到晚上再跑。然后什么时候心情不好了，就去跑步，或者动感单车。
2. 任何东西都是有阈值的，凝望深渊，也就成为深渊。幸运的是，在最开始，我们有这样的一个机会，去选择凝望什么。
3. 好书精读反复读，其余快速吸星即可

## 总结
今天打5分吧，心态上有所转变，算是从之前的泥潭中脱身了，但整体结果还是不及预期。因为惩罚积累得太多了，影响任务执行，就打个5分，希望这周惩罚完全消除之后，能够每天都完成当日计划。

